【舞台劇】其實史氏同美國派系嘅演技有啲咩唔同?

以前接觸過少少舞台劇演技，兩邊都學過少少但唔精
史氏好似係APA跟緊嗰隻，美國嗰隻嗰起點同側重點又好似有啲唔同（史氏著重演員本身由心而發嘅野，美國嗰套重視個整體效果etc.）
有冇大佬可以解釋多啲

LM

推

或者咁講
邊度學嘅演技實用啲

推到鍾景輝入黎

演戲、塑造角色呢啲係演員嘅工作。
舞台效果、整體效果係導演同backstage嘅工作。

兩者係無衝突

I mean 企喺台上面俾人整體個印象（energy,形體）

唔係好明你想問咩
本身演戲就需要energy同形體
當然需要睇導演想邊part多 邊part少
如果你講梗嘅係佢哋兩者有咩唔同嘅
我只可以答你應該就係本身嘅Style唔同 / 劇場種類唔同

百老滙亦有好多經典劇目 e.g. Cats, The Pham of the Opera, Les Miserables, etc.
加拿大有Keith Johnstone 嘅theatresports(即興劇)
但所有劇團、導演、製作團隊都有唔同嘅諗法
演員就需要去配合唔同嘅指令
做演員無一本天書睇到老呢支歌仔咖

當然外國劇場固然需要學習
但都可以先留意下本地劇場
每個團都有唔同嘅Style
形體劇場 / 論壇劇場 / 即興劇場 / 讀劇 / 歌劇 / 音樂劇 / 黑盒劇場

想知再講

因為本身自己去學演技嘅時候見到佢地教個形式都幾唔同
有啲係玩好多theater game 去建立你個sense先
有啲就直接即興場景要你試做
而咁啱我兩三個導師講嘅野個側重都唔同
所以想問其實係個派系側重點唔同定係純粹我老師自己鍾意嘅野唔同

有個朋友無ac，借我幫佢答

好我唔熟